融樂會：關注警方行動前有否與南亞裔人士有足夠溝通

油麻地發生警員開槍案，融樂會總幹事張鳳美表示，事發時天色較暗，事件亦屬於街頭械案，不會評論警方開槍做法，但關注警方在開槍前有否與南亞裔人士有足夠溝通。

張鳳美說，如果警方知道對方並非華裔人士，不懂中文，應該要用英語或雙語溝通。她指出，本港有6%的少數族裔聚居，亦是一個用兩文三語溝通的地方，警方應該反省只用廣東話交涉是否足夠。張鳳美表示，融樂會一向關注警方在執法時或涉及歧視少數族裔，亦曾經要求警方應將促進種族平等及防止歧視的指引，加入警察通例及程序手法內。

用下腦啦叫毅進仔學英文

鬼知你係咩國藉，唔通要講晒百鳩幾種外語咩，講得黎個差佬都俾人打柒左啦

係都佢地學廣東話

融樂會一向提倡香港人學佢地語言

想知融樂會有幾多人（唔計翻譯）
識晒尼泊爾話，烏爾都語 或者其他百鳩幾種嘅方言？

Freeze /唔好郁都唔識聽就打瓜佢算喇

先唔理黑警既問題

香港係香港人既地方

點解用粵語變成要「反省」？

CLS!

係呀 開槍之前要用你嘅語言慰問下你 問你因咩事打人 搶野 強姦